[港交所：12]黃錦星：係咪一定要（保育）南生圍

【明報專訊】本月中南生圍接連兩日發生火警，消防處懷疑起火成因有可疑，環境局長黃錦星昨於立法會接受議員質詢時表示，消防處已將兩宗山火一併交警方調查。多名議員促政府動用公帑回購南生圍私人土地，惟黃錦星認為涉及龐大資源，要考慮優先次序，反問「係咪一定要（保育）南生圍」。

指火災未顯著影響生態

黃錦星表示，火警後，漁護署立即到南生圍當地視察，發現受山火影響地方包括塘壆草被及蘆葦叢，幸火災後仍觀察到多種雀鳥，包括黑臉琵鷺、鷺鶿及棲息於蘆葦叢的雀鳥仍然在南生圍覓食或棲息，暫時未見火災對南生圍生態造成顯著或長遠的不良影響。

新民主同盟范國威指南生圍在過去11年發生7宗山火，火警後較容易通過城規會申請。議會陣線朱凱廸認為，政府應動用公帑收回南生圍私人土地保育。

黃錦星回應指不應將山火與城規會申請混為一談。至於應否回購私人土地保育，黃強調涉及龐大資源，應考慮保育的優先次序，現時全港有12個高生態價值地點，以米埔居首，南生圍排第9，反問「係咪一定要（保育）南生圍呢」。

係

香港唔需要保育
無價值
起樓就夠

咁幾時拆咗政總去起公屋呀

保咩育！用嚟起樓啦

問到價
南生豪庭駛唔駛3萬蚊呎

排第9就代表唔駛保育？
咩logic

之後排第8、7、6、5、4 洗唔洗保育

點解要揀？

因為南生圍要發展

以米埔居首，南生圍排第9 頭十保育地區 仲要問 你官職係咩

維護地產公司部 好以係

除咗識唔派飲管之外黃局長有咩作為

收地產老份糧

係咪一定要愛國？

畀火燒完，跟住又到局長出聲試水温，好好 timing

但係呢個post 都推唔起

cut 筆直整走郊野公園垃圾桶時就快過光速，叫市民要環保，一早知環保不過垃圾藉口

環保可以揾錢？ 緊係比地產霸權起樓啦

係 除非你郁左golf場先

黃錦星個撚樣呃飲呃食就識

起樓好過啦
大把人住都無得住